<div align="center">

# ПРОЕКТ "Метеостанция"
 [![pipeline status](https://img.shields.io/badge/dynamic/last-commit.svg?label=Last_commit&url=https://example.gitlab.com/karleer/rpo/raw/master/Badge.last-commit&query=commits&colorB=brightgreen)](https://gitlab.com/%karleer/rpo/-/jobs/artifacts/master/raw/last-commit.svg?job=Badge)
  
 совместно с [Русаковой Марией](https://gitlab.com/Karleer)
  
</div>
  
  
# ИДЕЯ

 Данный проект реализует идею переносной метеостанции. Сами модули метеостанции состоят из датчиков и платы Arduino.
 
 В приложении можно получать актуальную информацию с датчиков и видить статистику.
 
# СЕРВЕРНАЯ ЧАСТЬ

 Информация с датчиков храниться в базе данных на сервере. Сервер предоставляет API.

### API

/weather?page=1&order=1 [GET] - получение JSON с погодой (с пагинацией)

/wheather [POST] - отбращается датчик для передачи информации на сервер

/logs?page=1&order=1 - получение JSON с логами для второго фронта (с пагинацией)

 
# КЛИЕНТСКАЯ ЧАСТЬ

 Клиент решистрируется или заходит в приложение под своей учётной записью. Аутентификация осуществляется с помощью google API.
 
 В приложении клиент может видеть информацию с датчиков и статистику по полученным данным. Обновление данных с датчиков происходит один раз в 10 минут.
 Приложение Android получает информацию из базы данных через API, затем парсит и выводит информацию в приложение. Клиент видит данные с разных датчиков и небольшой комментарий. 
 Так же, клиент может в отдельном окне просмотреть недавнюю статистику по данным.
 
 В качестве бибилиотеки логирования используется C++ библиотека spdlog.
 Соединение с сервером происходит по протоколу HTTPS и защищено. 

# Фронтенд

В качестве фронта выступает приложение написанное на ReactJS для отображения логов с сервера и серверной информации
